<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>第一篇 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://sunhats.github.io/tags/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87/</link>
    <description>Recent content in 第一篇 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2017 20:01:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://sunhats.github.io/tags/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>第一篇博客，写写自己的想法</title>
      <link>http://sunhats.github.io/post/my_first_blog/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 20:01:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://sunhats.github.io/post/my_first_blog/</guid>
      <description>layout: post categories: blog description: 这是第一篇博客，记录一下自己的想法，计划一下以后的任务。
初衷 2017年8月22日，我在知乎乱逛，看到了这么一个问题其中的一个回答：「作为一个程序员，你是如何在工作以后找到女朋友的？」，鬼使神差的打开了答主的主页，发现了他的博客。基本浏览了一遍后，满脑子都是羡慕，觉得那就是自己理想中的生活。又回想起自己的懒散堕落的生活，感叹人与人之间的差距真的会比人和猪之间的差距还大，满脑子的羡慕变为羞愧，以这几年的学习生活状态，我还不配拥有这样的生活。继而萌生了写博客的想法，希望能借此督促自己，鼓励自己。
大学四年 其实自从高中开始，我就自认为是一个没有理想的人，我认为去追求那个虚无缥缈的大学真的毫无兴趣可言。因此高中也并不怎么努力学习，高考成绩一般，不过也属于自己的正常水平吧。
到了大学，那应该是最失败的四年了。为什么说是失败的呢，简而言之，就是现在回想起来，竟想不起什么印象深刻的事。应该和大多数平凡人一样，我也想优秀，想成功，但是，并没有付出汗水。大一焊接大赛、孵化器招新，大二电子设计大赛，大三自信英语，大四考研，可能这其中的每一件都可能改变自己以后的命运，但我都没有成功，也许是都没有去努力。我想在焊接大赛拿个奖，我想进孵化器实验室，可我没去努力；我想参加电子设计拿个奖，可我没有努力；我想考研到复旦大学，可我没有努力……甚至在跆拳道社团都可能有更多收获，可我并没有。虽说努力不一定能成功，但是，努力一定会带来不一样的收获。更可笑的是就在此时此刻，我竟想不起其他大事来了，可见自己的大学存在感是有多低。
原因是什么呢？我也没沉迷于游戏，没沉迷于小说，也没谈过恋爱，怎么就一事无成呢？哪怕有一件引以为豪的都可以啊？哪怕是游戏玩出了名堂也可以啊？
想想我的大学时间都去了哪里呢？
 游戏耗费了很多时间
不玩游戏的情况下就无所事事的浪费掉了很多时间，拿着手机刷各个软件，浪费了很多时间
后面看着直播，刷手机
 基本上就这三部分，浪费掉了大多数的时光。谨记这些，吃一堑长一智。
研究生一年 我一直都不是个努力的人，但我确实一直很幸运。考研失利，却成功调剂，虽不是自己的理想，但考虑到二战一年的不稳定性和早一年就业的有利条件，调剂过来。
研究生入学，对新学校并没有陌生感，一切都像是大学生活的延续，唯一不同的是换了一帮同学。
学习情况比大学时的情况要好一些，但状态也是一阵一阵的，学习也没系统性。两学期的课程基本和大学时上课的状态一样，不怎么听课。课下在实验室，学习没什么大目标，只是些小任务，自己也想不到太多更深的东西。总体感觉收获不大。学习也不是研究性质的，都是些实际产品类的任务，老师只是不知任务，不怎么谈大方向，也不怎么指路，只是单纯的布置任务。整个学习过程其实是很迷茫的，更多的还靠自己。
总结 改不了的坏毛病，喜欢回顾过去，却总也过不好现在，也总也计划不好未来。写这些的目的算给自己提个醒。下面写写此博客的相关事宜。
主要目的是督促自己去学习。
1. 记录专业方面的知识，比如：  某些协议的总结、数据手册的总结 某些专业书籍的总结 使用某些芯片的经验 自学的知识，好的文章直接粘贴链接
2. 自己的读书笔记 3. 日常生活中的感想 4. 关于身体健康方面的知识，比如健身、营养搭配 5. 英语学习记录  备注 从有了开自己博客的想法，到有了此博客，也就一天时间，其实是直接拷贝的其他博客连接，其中很多的知识并不懂，接下来的一段时间要继续学习，学着自己修改。
学习记录: 1. Markdown操作学习，.md文件&amp;ndash;2017.8.24
 Markdown——入门指南
Markdown 语法说明(简体中文版)
 学习计划： 1. 计划
此贴记录想法，改善此博客，随时更新。
希望自己能坚持下去。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>